鍾國斌指已研發可重用布口罩 理大澄清物料只用作家居產品

自由黨黨魁、紡織界立法會議員鍾國斌今早透露，業界擬推出能重用50至70次的布口罩，有關的口罩由理工大學研發，已取得國際認證，預計最快10多日後能供應巿場。理大澄清，該口罩物料主要是防細菌及霉菌，未有數據顯示可有效防病毒。

理大表示，是受香港紡織及成衣研發中心(HKRITA)委託研發防菌物料。理大就相關物料的產品開發只用於家居產品，例如床單，並沒有涉及防病毒類型之口罩。

啲少數派成日放假新聞

pish